---
title: Nathan "Flecha de Coiote" Naalnish - O Espírito do Futuro
layout: personagens
categories:
  - personagens
tags:
  - Young Centurions
header: no
language: br
---

## Aspectos

|      ***Tipo*** | ***Aspecto***                                                               |
|----------------:|:---------------------------------------------------------------------------:|
|    __Conceito__ | Um _navajo_ em meio ao homem branco, que busca dias melhores para seu povo  |
| __Dificuldade__ | Ponte entre dois mundos, mas não está conformado em nenhum deles            |
|                 | _"Antigas tradições se perderam. Outras estão aparecendo. Isso não é mau."_ |
|                 | Caminho de Caçador, Caminho de Guerreiro, Caminho de Sabedoria.             |
|                 | Ainda precisa a confiar no _Clube do Século_                                |

## Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|----------------:|:---------------:|
|        __Ágil__ | _Bom (+3)_      |
|   __Cuidadoso__ | _Razoável (+2)_ |
|     __Esperto__ | _Regular (+1)_  |
|    __Estiloso__ | _Medíocre (+0)_ |
|    __Poderoso__ | _Regular (+1)_  |
|  __Sorrateiro__ | _Razoável (+2)_ |

## Façanha Centuriã - _Ponte entre Passado e Futuro_

+ Nathan conhece muito sobre as tradições de antigos, e ao mesmo tempo é um estudioso da modernidade e da ciência. Se ele conseguir justificar corretamente como ele pode correlacionar um com o outro, Nathan recebe +3 em seus testes. Isso fica a critério do Narrador, mas em geral não sendo nada extremamente absurdo essa Façanha deve funcionar.

## Façanhas comuns [ Recarga: 3 ] 

+ _Preciso como a Serpente:_ Recebe +2 para _Atacar sendo Ágil_ ao golpear com as mãos e os pés.
+ _A técnica do caçador:_ Recebe +2 para _Criar Vantagens sendo Cuidadoso_ relativas a combates ou caçadas.

## Aparência

Nathan é de um tamanho diferente, de pele morena indígena, olhos cinzentos e cabelos escuros e lisos. Veste-se normalmente com roupas do homem branco, mas não é raro ver ele vestindo-se com peles e penas segundo a tradição Navajo. Sempre que pode, procura ter algo que lembre seu povo, o que invariavelmente quer dizer o seu cinto de couro de búfalo.

## Comportamento

Nathan é alguém cético, mas aberto a novidades, e ao mesmo tempo um questionador das antigas tradições que aceita as mesmas quando convencido de que fazem sentido. Nathan é sempre receptivo a ouvir, mas também espera que os outros aceitem seu julgamento segundo as antigas tradições de seu povo, o que nem sempre acontece.

## História

O povo Navajo é considerado um povo sábio e antigo. Mesmo antes do homem branco chegar à América, eles eram um povo respeitado, combativo e sábio, que não obstante sabia lidar nos momentos certos com o homem branco.

Isso porque os navajo sempre olharam para o futuro. É verdade que sempre se lembram das tradições, mas eles sabem que a humanidade caminha para frente, não para os lados ou para trás. Como o caçador, ele deve saber onde está a tribo, mas também deve visualizar o caminho que o búfalo faz para alcançar o mesmo.

Nessa sociedade, no dia 1° de Janeiro de 1901, nasceu Flecha-De-Coiote, ou Nathan Naalnish, como o homem branco o conhece.

Irreverente, inquieto e questionador, rapidamente os principais da tribo perceberam que algo de diferente tinha em Flecha-De-Coiote: ele respeitava sim os superiores e as tradições, mas entretanto ele sempre procurava entender porque as tradições funcionavam e sua importância.

Isso porque, depois vieram a descobrir com um homem branco do _Clube do Século_, ele era o Espírito do Futuro: ele aprendia rápido as tradições, mas ao mesmo tempo e tão rápido quanto ele aprendia o conhecimento do homem branco.

Com o tempo, e a morte prematura de seus pais, os anciões decidiram que a tribo era pouco para Flecha-De-Coiote: ele deveria perseguir o futuro, como a águia que persegue o bisão e o coiote que procura o búfalo. E a alguns meses, Flecha-De-Coiote foi até Nova Iorque, onde ele está estudando entre os brancos.

E ele observa o futuro se delineando, como o Caçador que observa o vale procurando a trilha do búfalo.
